公開計算PS5售價肯定唔會平過5000蚊,我估係799美金

差唔多次次有關次世代console既POST都會討論定價,所以我今日要同大家講下我既分析

首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據
我係每一個環節都會深入研究既人黎,我亦都可以公開我既計算方法,同參考既數據同資料,如果有錯都可以提點下

我既方法有兩個,

第一個,最簡單個個都明個個都識,就係跟據上兩代經驗用PC市場既等效DISPLAY CARD按比例咁估算,相對係粗糙,因為無去單獨計算CPU部份授權費,GDDR6,同SSD NAND FLASH呢D其他主要部份成本

第二個就係跟據PS4既周邊部件既成本,再跟據一D研究中心既行內報價去逐一計算APU晶片(CPU+GPU),GDDR6,同SSD NAND FLASH呢D主要部份既成本,
複雜同牽涉左好多專業知識同概念,我會盡量用例子簡單咁解釋,但都唔一定比第一個方法準確
因為相信周邊部件都會隨住主要部件唔同而改變,好似供電同散熱咁難以估計漲幅

首先要講下個d背景資料先,因為我盡量想多D人明,唔淨只係硬件撚,留意我打*既係重點資料之後會講到

主角一AMD:今代同上代PS同XBOX既處理器APU(CPU+GPU)都係由AMD提供,AMD係同時擁有CPU中央處理器同GPU圖像處理器技術既無廠半導體公司,頹廢多年,近年重新振作

PC市場CPU同GPU顯示卡都佔有重要席位,因為CPU市場得佢同intel競爭,而GPU市場都係得佢同nvidia競爭,亦都有供應GPU比*APPLE* MACBOOK PRO同IMAC等使用

因為佢同時有CPU同GPU技術所以佢可以將CPU同GPU整埋係同一塊晶片入面叫APU,有整合同成本上既優勢,亦好適合console機用

而今次PS5同XBOX用到既分別係*ZEN2* CPU架構同 *RDNA* 既GPU架構,都係PC電腦已經用到既最新微架構黎,特別係ZEN2架構既RYZEN 3000系CPU取得好大既成功

Q:咩係無廠半導體公司?
A:即係只係做設計,之後交比晶圓代工廠去幫佢生產,知名代工廠有*台積電*,SAMSUNG半導體部同GF

主角二台積電:全球最先進同市佔最高既晶圓代工廠,PS5同XBOX既AMD APU晶片,將會由台積電 *7nm製程*技術去代工生產

台積電 7nm製程暫時係全世界最先進既技術,連*apple* a12 a13,高通s855 s865,華為乜輪980 990 電話晶片都係用緊台積電7nm製程去生產
,多人爭,所以會貴

Q:乜野係晶圓?

A:晶圓簡單講就係一個未切既完整蛋糕,晶片就係切左細件既蛋糕仔

順帶一提晶圓會隨機出現缺陷點,咁岩切到有缺陷點既晶片就會唔用得,晶片面積愈大切到有缺陷點既機會就愈大,良率就會愈低,晶片成本就會愈高,因為晶圓代工廠係一盤盤同你計錢

簡單講就係一個大蛋糕會隨機焗燶幾點,如果你切得大件,咁好大機會你件件都會有燶點唔食得唔賣得,
但如果你切100細件,咁只要你掉左有燶點果幾件,咁其他大部份你都可以食得賣得

對晶片黎講 移動/電話晶片就係細件,而 GPU/APU 就係大件,除大件本身就會數量少左,再加上良率低既問題,所以高階既GPU同console既APU成本更加高

睇完上面就正式開始講方法一

就係根據上兩代PS既經驗,我得出一個結論就係 "當時等效PC市場既DISPLAY CARD售價" 會少於或差不多等於 "即將推出果部PS既一半成本"

因為GPU性能係最重要性能指標黎,GPU就係首要決定緊遊戲畫質同流暢度,另一方面GPU會係粒APU晶片入面佔大面積既一部份,上面講過台積電係一盤盤咁計錢,咁即係話面積就係錢

(其實PC/MAC 唔打機,而家好多工作都要GPU輔助,好似直播/剪片/3D rendering都會用到GPU加速)

所以我會用佢做一個參考基點

PS5已經公佈左個硬件配置GPU性能係10 TFLOPS (每秒浮點運算次數),

即係用番而家AMD同樣RDNA架構既顯示卡就係最接近既公版5700XT 有9.75 TFLOPS,而5700XT而家賣緊$399美金左右(因牌子用料而定),呢個價幾肯定會KEEP到去11月中

PS5既成本就會係兩倍於5700XT現價,即係800美金!!! 6240港紙左右!!!,SONY會唔會蝕住賣?我幾肯定以而家SONY既策略係唔會(下面再詳細講)

所以呢個數字我可以幾肯定就係正式售價799美金有碟機版,無碟機版可能係699美金

可能好多人覺得呢個估算好粗疏,但係我可以用上兩代黎做引證

基本上PS4既情況係最相似,都係同對手XBOX一樣用AMD APU,PS3就有D唔同,咁我重點

參考番當年IHS研究PS4初期成本係381美金 (來源放下面),唔計研發成本當佢係平手賣

公佈到開賣,同樣埋係GCN架構HD7850 當時賣緊$189美金,剛好好就係PS4成本既一半

GPU性能方面PS4係1843.2 GFLOPS ,HD7850係1761.28 GFLOPS,都係相近

當年PS4轉用AMD APU,用x86指令架構,當年AMD CPU一文不值,當時既AMD毛利率目標都唔高只有唔夠4成

種種跡象,令當時好多人覺得PS4可以做到好高既性價比,可以去到HD7870既性能甚至更高

結果當然係唔得,AMD唔係得SONY一個客仔,主要對手XBOX都係用佢,加上佢都要兼顧埋自己PC市場

所以我相信SONY同AMD都會協商好維持呢個"性價比"落PS5度

其實PS3係差不多,PS3成本係800幾美金,用NVIDIA G70獨立GPU晶片即係7800GTX既果粒晶片,而7800GTX當時就係賣緊400蚊美金左右

分別唔同既係PS3 CPU GPU係獨立分開兩粒晶片,BLUE RAY碟同XDDR記憶體令總體成本好高,但當年SONY因為PS2既成功同家用遊戲市場興旺而定價進取,肯蝕住賣$499$599美金

第一水唔買啦，廢事有問題

咪係
第1水唔買是常識吧

屌出唔撚晒

(都提一樣件事,PS就固定開賣時間就11月啦,但顯示卡就通常無呢回事既,就係上兩次開賣,當時06年既NVIDIA同13年既AMD都係差唔多時間係相對應價位做換代更新,
NIVDIA就出8800GTS係400美金,AMD就出R9 270同270X係189美金,咁都係引證無論NIVDIA定AMD都唔會想當時既PS性價比過高,影響到佢地自己PC顯示卡市場,
可以睇下11月AMD會唔會係399美金呢個價位做一次換代,出張新卡啦)

好多人會話粒APU係客制化晶片,AMD可以只係收好低既授權費將自己RDNA同好成功既ZEN2賣比SONY/MICROSOFT

答:無錯,AMD可以好似街市賣魚咁"喂,趕收檔,廿蚊賣比你",但係佢唔會,即使AMD未來會有ZEN3同RDNA2架構都好,因為你有架構出都要有舊架構去親托先會有價值

客仔都唔係得SONY/MICROSOFT,

第1上面提到APPLE MACBOOK PRO同MAC系列都用緊AMD既獨立顯示卡/GPU,方仗不嬲乜撚都要管,比方仗見到你厚此薄彼一定會炸形,就有可能成為第間Imagination Technologies

第2就係下面既顯示卡板廠(即ASUS,MSI,GIGABYTE,sapphire等等)如果PS5性價比過高會影響到佢地PC市場賣卡,有機會會引起佢地不滿,集體杯葛,可能成為第間3dfx

所以佢AMD一定會跟番一個毛利率黎收錢,上落唔可以好大以免得錯其他客仔,而我收到既風,AMD今年既目標毛利係要去到50%(相對比INTEL,NV果D超過60%已經算低)

AMD份財務報告提到RYZEN同EYPC伺服器係拉高左個毛利率,但係理論上佢既APU產線都要唔好拖後腿先可以由而家46%去到50%

即係簡單講佢肯撚定唔會賤賣!!!,整衰自己份財務報表,財務報表衰會點?會影響股價會影響銀行評級

咁所以佢客制化唔代表會賤賣

PS4初時成本:

PS3初時成本:

AMD毛利率目標

Console唔係砌機
CPU同GPU share同一塊板 供電 散熱
成本一定低過零售硬件 唔會貴到同砌機一樣
應該6000左右

本身方法一想輕輕帶過，點知愈打愈多

方法二我都一早計左出黎，但唔知點用文字解釋

可能得硬件撚同it 撚會明

如果有人有興趣我詳細講

咁貴 唔買了
留錢黎課金好過

上代PS4都無乜事故，除左支那代工廠果d員工玩野之外

我身為一個分析師，唔分析無乜好做，咁當比個合理原因大家去做個ps5賣得貴既心理準備

Ps5 pro?

係，所以我推算都係799美金 6000幾港紙

第一水唔會都唔會降價

起馬等幾年

Pro 要等幾年啦，

我覺得佢要出部平價版先

無光碟版咪當係平價版

我第一水用到E家
唯一問題係彈碟, 睇yt搞搞就無野

3dfx死因係因為佢自己踢走middle man做哂製造同營銷先畀人杯葛，而唔係因為做得平得滯先俾人杯角

等佢出多啲game先買

Xbox勁ps5一截會唔會仲貴啲？ 而家兩邊廠都係等對家公佈售價

都就九月了，肯定好快就開價

我估你係弱智

TLDR

5700XT $300美金係零售價
Sony點會咁白痴同AMD傾個零售價返黎

佢死因係個CEO 終極ON9

如果係第個人渣旗可能而家仲有3DFX同2080TI 對屌緊

咁我就唔洗比一皮野買張卡

如果spec 一樣唔算平價，因為個blue ray碟機而家既成本其實好平，對整體成本影響好少

不過佢可能會做個合理化煙幕出黎上下補貼番下

為咗幾千蚊打咁多字分析

等睇連硬件都唔知幾錢既連登仔黎話樓主既分析9up

係禾等PS6

叻啦。比你估中，咁又點？

玩住PS4等PS5 Pro是常識吧

我幾肯定會，唔講xbox s x 已經show 左個拆機出黎，仲要請個做開電腦既YouTuber去睇，對個設計好有自信，搞咁多野就係想合理化到時既高售價

就咁睇d周邊部件的確係豪華甚至講前所未有

加埋個硬件spec 999美金我覺得都係合理

正常都係等 PS5 Pro 出
等Pro 出 就等 PS6 出

真 差得嗰一萬幾千
窮撚先會計住計住
冇錢咪學人打機啦

錯喇 永遠都係買果一代既改進版即係Pro或者Slim版 唔會等到PS6出先買

我想講如果班板廠杯葛影響就會好大，當然3dfx 當年成因同我而定講既假設唔同

係399

應該話係amd 控制住個供貨價

分析師

狗估淨機5千有找，一係就6千加game加ps plus當首發promotion ，一黎仲有xbox係歐美仲有市場同佢爭，二黎宜個市道仲點賣得咁貴

上面講既已經唔洗點知硬件幾錢

你可能會有少少失望

睇到佢講retail price就知樓主係鳩噏師

你老味使唔使好似交report presentation呀，娛樂遊戲詐麻

班炒家話過1萬tim

可能你地唔知，我都唔記得講番

顯示卡既msrp 都係由amd /nvidia 去定，基本上其他顯示卡板廠都會跟呢個價,因為呢個價係搵其中一個間廠幫佢地試製一張叫公版卡既demo 黎大概掌握到成品既成本

(當然佢地都可能會出d超頻版，rgb 版賣貴少少)

分析師點睇

正常賣係要呢個價

too long can't.......之前唔係流出過價格啦咩

如果499買到既話我就祼跑

mark定數先

果d唔可信，因為有機會係做介面測試，求其定個number 落去

最怕你地唔記得我

玩到咁大
btw其實2020仲係有好多人仲覺得console有黑科技級硬件但超越常規既性價比率, 同埋傳說級既optimizations

無咩時間打機,5000以上不了

估錯係咪樓主裸跑？

Ps3同xbox 360 既時代真係有好多黑科技

因為兩邊都投入好多成本去研發，有d會用番落pc 度

但係而家console 既市場已經無以前咁篷勃，兩邊都穩打穩扎用番電腦既技術就算,加上amd 既apu 又平，姣婆遇姿粉客

上面講左啦，499買到我裸跑，799美金我都唔知中唔中

你d時間用黎換左d乜野番黎？

先唔講499
Digital版399絕對無可能
兩粒chips成本價已經唔止呢個數

蝕機賺game唔係常識？

唔會蝕 只會賺少d
PS4嗰陣我記得好似話每部賺18美金
399起碼每部蝕100

mass production加血肉工場

咁簡單再講多次方法一：

就係搵番市面上同架構差不多性能既顯示卡 價錢乘2，就係ps5 成本同售價（因為佢會平手賣）

差唔多性能rdna 就係5700xt

399美金x2= 798

原因同提問上面都詳細講左

打咁大編野分析 咪又係唔知賣幾錢

家機遊戲已經唔好賺啦，求其出隻濕鳩手機game 仲好賺，仲點會蝕機

個投資同回報都唔成比例

799呀標題打左

傳聞Production cost $450
Digital $499
Disk $599 or $549
我估係咁上下
798吹大左

我部初代機日日係到嘟嘟嘟

799吹大咗，
499 不是無可能
我估499-549

咁點解你唔係玩住PS4 Pro等？

PS4同PRO版班AMD CONDOM都未吵
有乜好爭

我係玩緊slim版

真係好睇彩數
我部第一水ps4（自動退碟型）
用到前年換pro前都仲好健康

lm binc

我方法二 計出黎係680-690美金，仲要未計周邊成本上漲

我怕吹細左，有可能係899

等你

分析完之後點？
買定沽Sony?

蝕機價唔係冇可能
唔講game 齋講PSN費用
根本就已經夠貼返機價
成個路線就係賣得好=多人開會員=多開發商擺game落PS4=多人買
無線loop落去
一開始賣得太貴即係自己玩自己
所以我覺得應該top 599

自己睇youtube 搞搞佢啦 廢左個機身制佢保平安
初代點會問題 初代個設計本身就有缺憾
個感應位會受靜電同灰塵問題影響而自動打開
唔係1206個代點會特登改走左變做實體鍵

個陣我保養拎去罪大到整 整好個維修佬打黎 我問佢再壞可以點搞 唔想成日托落去mk(因為我幾個月前先整完 結果又彈）
個整機佬都老實直接話要預左入得塵多會再出問題 教我搵張膠紙貼住佢

蝕機價唔係無可能，ps3以前都試過

以前肯蝕機係因為以前好境，而家你覺得好唔好境？

佢肯平手賣已係比足面，畢竟前期研究成本都唔少

我就係知個個都唔信會咁貴我先打咁多字

沽10手再渣10手

你堆顯示卡廠加埋都無MS咁大

MS同sony係超大客，有既特權係唔同，明大細超都得。
遊戲機既量，遠超你一代顯示卡數量，講緊上億部。
你係AMD仲想話事？人地MS同sony係有自己既工程師去cust設計，唔係買chip就算。

ps5同xbx買左授權費，佢比左舊錢，之後佢點生產apu都唔關amd事，每粒成本幾多係晶片廠話事。

Sony + microsoft 加埋都唔夠而家apple 大

如果可以直接買斷授權，你覺得apple 會無錢買咩？

順帶一提十幾廿年前microsoft 同sony 搞console 既錢就已經夠買起apple 啦

你地要相信sony 同ms 對console 既愛

依家console唯一優勢真係得返一個公平既網上平台
見PC果邊外掛盛行， PC 砌到4K開60fps都無用
所以訂價貴少少我相信都有人買

係值得既

PC連隻濕鳩fall guys 都有外掛真係痴撚線

槍game有外掛果時已經轉左打ps
當年bf3, PS3 support 16v16, pc 32 v32的確pc重有優勢
依家適應左手掣打槍game其實差唔多，大家都係同一條件
況且ps4個mouse都係sim返手掣，希望ps5可以改善

支那人乜都中意外掛

最怕係搞全平台
DBD依隻GAME,無咩人玩就搞合SER

彈碟彈得咁勁都話冇事？

希望Sony定返高啲個價，起碼10k，唔係開低得滯賺少咗我會心痛

對比ps3係非常小既毛病黎

好彩買左電腦

呢d小事，以前又話咩三紅啊果d先大件事

幾時買？就換代你先走黎買？

死亡藍燈

上個月 唔買唔得

見你講到咁肯定
點睇日森流出左個價
圍返4000hkd 有找

同意，估499，唔會高過599
樓主用成本計on99
都唔撚睇清楚佢business model
一定賣低過成本價

我真係恭喜晒你啦咁

唔緊要啦 我唔追新野但求唔lag，用到3年我已經ok

換左咩specs?

2070s 3600x

點都要買，唔打機咩

玩1080p ok的

唔是掛 諗住換2k

你3年後直接換4k啦

tldr

諗住換2kmon 一皮野都上唔到2k?

咁點樣解釋到IPHONE D硬件幾百蚊賣成皮野

你部野咪ps5咁上下性能
1080p行最高畫質60fps
好過你1440p但行唔到最高畫質啦
要就之後換4k好過, 2k兩頭唔到岸

我用2080玩2k平均都過百fps

2070s無理由差咁遠呀

next-gen啊，你估玩E家d驚咩

參考下control, 呢隻最接近next-gen既驚
2070s max開埋ray-tracing, dlss2.0, 1440p都唔穩60
下一代驚就更加唔使講

所以你睇apple 個市值就知點解

佢係食左電話90%市場利潤，apple 唔係賣最多，但係賺最多

Sony 盡左力，值得支持

打左好耐，不過而家大概知道大家concern 緊乜

下次可以淺出再深入

唔係流出左咩

依個年代係要靠game吸引人買機
switch呢方面做得好成功
ps d獨佔廢廢地

同家用printer 一樣
人哋根本唔係賺你部機嘅錢

上面我都已經講左
第1，ps3肯蝕機賣，因為當時console 好境，ps2大成功，加上有mid
第2，Ps4開始轉保守，未計研發成本，平手賣機，如果無特別原因唔會變

假嫁

499買到我裸跑啦

邊度裸跑先

Switch 無機能回歸基本步 遊戲性反而殺出條生路

而家sony 要同ms xbox 軍備競賽都騎虎難下，你機能輸太多，玩大作既玩家就會轉營

你用蛋糕比喻好似有d唔岩
蛋糕可以任切，佢一盤講到明有幾多粒
佢係一盤盤咁賣，但單價都係計粒

一撚定蝕機賣，完
你兩點原因都鳩up

咁你覺得會賣幾多？

如果我話799美金 佢蝕運費同研發成本，你覺得合唔合理？

講左499，畀盡599
唔只蝕咁少，一定連hardware成本價都冇，起碼第2版先控到成本蝕少啲

sony當年ps3初期輸xbox就係個價先可以ps2大好形勢畀xbox360發到圍，sony應該冇咁戇鳩重蹈覆轍

你再睇下sony財報係靠ps4同相機頂住就知sony點都要死谷ps5初期銷量，蝕幾多都要market share行先

近呢一年數位版遊戲銷量大幅增長，每隻sony都抽三成，你覺得主機蝕賣sony會肉痛？賣幾隻game都係返度啦

我1080ti玩2K都過60喎
2070s點會2K開唔到最高

原來你講緊開晒RT
咁真係睇game

Display card , CPU , GPU 仲有唔知咩，你計佢成本但你個價用consumer 嘅價計？
利申 ： 乜都唔識

我都可以好撚肯定咁講，499無可能，我講左我會裸跑

我都敢再同你side bet 1賠10

Apple google 財雄勢大都唔洗蝕機，sony 仲點會咁蠢

你今年買左幾多隻game ？

每個月最少一隻啦

我覺得5千頂盡6千，再貴買電腦唔好？話就話有錢兩樣都買，但最緊要係時間，玩得一樣邊有時間玩第二樣，所以多數2選1

冷氣分析師
啲推論錯撚曬，係到鳩吹
Apple 同 Sony 成個市場都唔同係到鳩比

你係講緊run今代驚, 我講緊run下代驚
下代就係玩ray-tracing, 唔開真係無乜癮
唔開盡都基本上係必備

係，因係amd 供應，而display card 市場個msrp 都係amd 定

所以amd 供貨價會控制住ps5既成本

Amd唔會比console 既性價比過高，對display card 市場太大沖擊

又比人一句秒殺

Apple google賣貴成本價咁多你拎黎比

好，有碟版+冇碟版是但一部499以下就我贏

賭住100b美金先，睇你裸跑走數

呢個spec 要砌要8000-9000至少

BTW, 我認為唔會賣咁貴, 以成本來計好似好合理
但無consider 客既角度,

console本身既target, 好大一部份是家庭休閒player
hardcore gamer 反而佔少數, 對於休閒gamer來講, 佢地唔識spec,
唔識PS5成本, 佢地只睇售價, 售價高低係極影響個購買意欲;

以我自己為例, 我PS1234 pro, vita, 3ds, switch全部買齊,
如果PS5貴過5千我都要諗諗先, 更加唔好講D 家庭休閒player

關於個APU, console用既customized apu, 係賣授權費, 再搵
TSMC代工, 代工成本可以好低; 就算AMD授權費唔平都好, 最終成本都一定平過零售價好多;
仲未講傳聞microsoft同sony係有份assist AMD去develope RDNA2 GPU, in return個授權費可能會幾靚仔

另外而家sub PSN+ 既數量係比以前多左好多, 而買digital版既人都越來越多, 推出無碟版就更加推D人去呢個方向, 可以預計到PS5年代買digital版既人會比而家更多, 呢D 全部都係sony 可以預計到賺錢位來;

為左達到呢個目的, Sony一開始一定會想搶左個market share先,
蝕機價搶左market share先唔係無可能, 而家同microsoft 扯貓尾睇邊個公怖售價, 再按住來出價

最後我個人估唔會高過 :
無碟版499
有碟版599

Google stadia apple arcade

希望3系卡可以爭氣D, 好想係大電視玩4K 60FPS RT全開

d人估個成本都係4百幾到500 usd姐
499 定價最合理

經過ps3 事件 sony唔會蝕賣 ga la

Google stadia同 apple arcade賺到錢未?

聽日計一次比你地睇

400-500美成本無可能 gddr6 16gb 已經要150美金

講真 一部機玩幾年
5000-15000 都買架啦

台灣新聞
係咪有人要賭身家

799USD差唔多啦
不過大部分人都係等大作/心儀作品出先買

你邊度睇到GDDR6 16GB 要150美金?

呢度d人真係好天真

無論ps還是xb都一定唔會蝕住賣，赤字即時反映響財報，下一季度就直接股價仆街，兩間公司都比以前更依賴股市動力，市場持份者都多左好多，股價一縮直接影響管理架構，公司唔死管理層都死

ps3係正宗攪出個大頭佛先咁攪，而且ps3仲要冇蝕200us咁多加上特登拉少產量，經過ps3已經冇人敢咁攪

Sony 也預計會在 11 月舉辦一場發表會，揭露更多 PS5 的規格細節與內部結構。其首發遊戲之一，則會包括新一代的《戰神5》。

SONY分析師
係唔係最好做既工
年年都話成本上升所以售價上升

really?

但上網search news
According to this particular God of War post, Cory Barlog will actually be directing the keenly awaited successor and that the God of War sequel and PS5 exclusive will be available in spring…of 2022.
2022春

我想問估完個價咁有咩用，有咩insight同Action

都係等佢正式公布嫁啦
你估中既，無人覺得你勁，你估錯既，只會比人拎返出黎唱

批發價US150?

無 God of War 同HOIZON 都唔打算入手住

都係上面已經講左 今次會同上一次ps4一樣平手賣機，

授權果度，都係如果可以買斷授權點解apple 咁有錢都無買斷呢？

Zen2同rdna 係值錢既ip 黎，如果一次買斷 要幾十億，如果真係咁大筆交易唔會無消息

好期待打雷神

係

我聽日開盤，打算輸贏捐去612

叫做做番d 有意義既事

我要北歐冚家剷

應該搞手打和價/平少少
（不過仲有代理 經銷 補貼番）

笑撚左，上面班乞衣響度妄想人地開善堂平俾你，唔面對現實淨係識響度嬲嬲豬

唔係買斷, 係買授權, 即係每做一粒都要俾授權費AMD;唔係一筆買斷你就任做

關於Apple, Apple無console, 佢會用到既地方係MAC機, 咪即係電腦,
一般電腦既架構, 根本無必要買授權做customized chip

xbox同ps5係console, 因為要做到某D特性先要做customized apu, 先要買授權自己搵TSMC代工做, AMD賣個授權俾sony, Sony做出來都只可以用係PS5到

另外, 我係話Sony同Ms有help AMD去develop RDNA2 既GPU, 咁下一代AMD出既GPU可以用到呢D 新特性, 咁SONY同MS買GPU呢部份授權時個價可能會比較靚仔; 我邊到講過sony MS要買斷zen2同RDNA
俾埋reference你 :

sony : 賣平小小但求打和喇

係

個價係上年既，你問今年會唔會降價

唔會，點解？上面trendforce 報告講左，gddr 6需求好大，增產量趕唔上需求，所以唔會降價

我覺得勁ga, 天真既人太多, 如果中左就打破晒佢地既bubbles
欣賞d會細節分析既人, 呢個係一種能力, 終生受用
唔係分析完某樣野有無用咁簡單

一陣佢捉字
499HKD咪死

講清楚D呀

其實你知唔知點解佢肯蝕住賣?

因為本體係遊戲 唔係部垃圾機

遊戲抽成好撚高嫁
每隻GAME 每隻碟抽成10蚊美金 佢都賺到笑啦\

定你勁到買左隻碟唔用部機都可以玩?

又黎計埋藍光碟成本?

根據市場分析公司 IHS 日前對 PS4 的成本作出推斷，其成本大概是 381 美元，其中 AMD APU 佔 100 美元、記憶體 88 美元、硬碟 37 美元、光碟機及無線晶片等為 28 美元，最後 DulShock 4 手制為 18 美元，還未計算裝嵌、人工及運輸等成本，所以表面上賺取的 18 美元並不能成為收入來源，賣一部要蝕一部。話雖如此，其實當年 PS3 推出時成本就高達 805 美元，而售價為 599 美元，其後在 2009 年經過改良後成本為 336 美元，售價也降至 299 美元，也是賣一部蝕一部。所以今次 PS4 表面上仍有利潤已經比往時好，只要主機熱賣也可以在遊戲上賺取利潤。

PS4已經係咁既情況
你覺得PS5會轉變?

樓主係咪無聽過
吸毒 第一步唔係比錢買毒品
係有人免費比你吸
吸到你上癮 你自然會比錢買

根本成個business model都同電腦市場，電話市場完全唔同。然後樓主就當係一樣係到比較，仲話Apple市值咁高都唔洗蝕賣，Sony點會咁蠢。Apple個產品既獨特性令佢可以賣貴對手幾倍而消費者照買佢，就咁賣機都賺到成手現金。遊戲機市場係完全無依種不可取代性。邊一面一開始多人玩之後就會更多人玩，定價定得過高 (比對手高) 係絕對會玩死自己。

如果Sony為賣機賺多200蚊美金輸左個市佔就真係蠢。依家兩間公司鬥遲公開價錢就係等住睇住對面個價黎打。大家都係想搶市佔，然後係賣game同訂閱到賺錢，個到先係真正賺錢。賣機賺個啲繩頭小利根本就無意思，一開始輸左市佔就之後幾年都收皮。

一隻GAME賣USD60就抽USD18, 仲要傳緊新機D game會賣USD70

所以數位版主機就算佢賣平100美金都可以好快回本

ps 4 頭水成本都唔過300 美金 唔係蝕賣
依家呢個環境 主機己經唔會蝕住賣ga la
最多平手

所以D硬件毒撚好麻煩
以為硬件就係一切
咩DDR幾
有咩關係
係玩家角度 最緊要係隻GAME好玩 同埋 價錢合理
你無GAME DDR 10 識飛都冇撚用

要多謝M$自爆佢先可以唔需要蝕賣

其實點定議第一水
第一代ps4 彈碟叫第一水？咁你過兩年都仲係買緊第一水

邊有十年 PS4都係7年渣

可以套用返去PS2 轉PS3 果陣

ps4 去到第3代機先冇事, 但好多人覺得過1排買就冇事

5千樓下喇 , 太貴無人買

樓主分析師嚟架，唔會錯

樓主10年分析師嚟架，9up唔會錯

計左百老匯豐澤賣PS5，一部要賺成千未?

百老滙好似冇playstation賣

點解tflop double價就double

ON9街邊分析師

上面都講左amd 要控制性價比

唔洗食骨都偷笑

我係分析師唔會鳩up

我朋友做SONY 收到風 4千定價
你點睇

搶市佔好明顯係靠獨佔GAME啦

靠部機就可以獨佔市場 XBOX唔洗輸咁慘啦

再者N卡咪又係加價加到傻,一樣大把人埋單

市值仲升到棚棚聲,我係SONY都流口水

強如任天堂， 出貴價機都係收皮
你估ms 同 sony 傻架？
三十幾年遊戲機歷史，貴價遊戲機係冇市場個個都知
定價799 =自殺
加上呢兩部都係大約等於Nvidia 3060-3070 水平
同已往出新機對比PC 既水平都係差唔多
我又唔覺成本會貴過以前好多

豬西樓主

我打賭PS5唔會賣平過500蚊美金,有無人落注?

開左個賭盤

我今日多野搞，聽日先計個成本出黎

今次唔係好同
以往console性能同pc既budget機差唔多
拎同期既顯卡比 PS4顯卡同750ti差唔多性能
或者用返近年APU比, 2400G最接近當年既PS4

但PS5係直接跳到去高階機既specs
CPU等於3700X, 顯卡係5700XT再勁少少
價位點都會高PS4幾成

你知唔知一開始XBOX one係機能差過PS4但又賣得貴過PS4N卡加價加到傻大把人埋單?有幾多?最多人用唔係平價既1060咩?

而且台積電最先進應該係5nm wor

因為當年Xbox one 499係跟埋kinect ，之後比人屌自分拆399唔跟kinect 版

Xbox one 性能差仲有個致命問題就係無啦啦係粒apu 加兩粒sram 落去，佔左大量空間晶片空間，性能又無比ps4 用gddr5好

咁你買到未

咁ps5/xsx你買到未？

未

未有RTX前 一年純利先得十幾億美金

RTX之後 一年純利變左四十幾億美金

唔係賣卡D錢變出黎架

加上而家玩AI

好多公司都要用2080TI,仲要一買係斷斤計

真係想窮都難

講返PS,佢以往SPEC都係D低階硬件

所以先幾千有交易

佢而家一下跳上黎中高階,仲要一定平過你砌機

如果你因為價錢問題而唔砌機又唔買PS,咁你真係可以返去打飛機

連switch都炒得起,我真係唔信PS無人買

Switch咪係N卡

其實出左幾耐買先算係第一水? 我部PS4好似出果時過左3個幾月先買, 玩到今年先開始彈碟

did you cover the sensor?

咩sensor?

g持樓豬

其實係正常, 4k係多左4陪解像度, 仲有ray-tracing
個性能跳躍係前所未有咁高, 一部你蝕200美金既話
仲係咁易賺得返咩真心? 個風險太大
如果會嫌太貴既話, 砌機只會更加貴
所有真的確除非你諗住唔打機, 如果唔係真係局住買
差果1000, 2000, 唔會真係咁決定性

多謝g持

8核3700x要2000幾蚊（ps5 個cpu時脈會低少少）

5700xt 3000幾，加埋都已經6000，

仲未計底板,ram, pcie 4.0 ssd ,火牛,機箱

所以799美金6000幾港紙，呢個價我覺得係好合理

好多人對硬件價錢無概念

數位版可能會肯多少少，因為2手game 真係幾影響到sony 收入

但係蝕200美金而家已經無乜可能

篇文章都提到有一點我講既野，就係，amd好大機會11月都會換代

其實同上次一樣，上次個價都要100美金一粒，今次7nm成本升左3倍，再靚仔都要200幾美金一粒仲有，gddr 6 ssd flash 果d成本

ps5 出既時間，nvidia 都已經會公佈左30系啦
點會仲用呢代既display card 價錢黎比較
ps5 性能大約都係=5700xt=2070=3060
ps4 pro 出果時性能都係大約等於1060
其實大家都只係pc 既中階機性能
講性能 ,ps2 當時就真係超班，但係都唔敢賣得太貴

估就估799 美金
又話999 美金都唔出奇
但係打賭就 500美金

第一 PS5唔識穿越時空
出左3000系列唔會即刻換張n卡上去
兩者個target audience極少重疊 唔會互相影響價格
第二nvidia無必要平賣比你
係咪唔記得左上一代
2080同1080ti差唔多性能就照賣1080ti個價
2070就1080個價 etc
跟住再出張有史以來最貴既2080ti
今年amd都係繼續無競爭
當然Nvidia唔會再好似上一代咁略水 但個price drop一定唔會足以影響到PS5個MSRP

第三PS5亦都無必要平比你
幾貴你都會照買 等到出pro先會有price drop

佢地仲夢緊sony會玩蝕機 賺game呢招

就算賣貴d都好, 基本上要買既都會買, 你無得揀
除非係有更平既選擇, 只係某d causal玩家可能會等幾年先再買

班友最鍾意話ps3都蝕住賣
但又唔睇下ps3係playstation最接近摺埋既一段時期

歷史教訓明明係教訓緊唔好蝕賣主機，佢地講到蝕賣係理所當然咁

方法二計算大公開:

今次唔想打太長,我盡量淺出,先再深入,你問晶片面積(DIE SIZE)點得黎,點解ssd計1TB唔係825GB,點解係tlc唔係qlc,仲有d價錢爭議可能有時間我再詳細解釋

咁先首先要ps4既初期成本啦
PS4初時成本(IHS提供):

APU/SOC晶片成本:

跟據研究機構IBS 提供台積電7nm一盤賣緊9960美金,而家既先進製程全部都係12吋晶圓黎

引述顧問公司Gartner 28nm 晶片成本 3500美金

當年PS4 晶片成本係100蚊美金,當年28nm成本大約3500美金一盤,而家7nm就9960美金,當晶片面積同上代差不多,良率各方面都係接近

(100x9960)/3500=284.57

另一個計法試下將粒晶片當成係直接由AMD提供咁去計算一次,因為我唔知SONY加料部份佔幾多,而且CPU同GPU肯定係佔大部份面積,所以AMD點都係按住一個大比例去收錢
用CALY Technologies個calculator去計良率,台積電跟唔跟到murphy個函數模型唔知,個面積尺寸係跟xboxsx果粒

良率大約67.47%,大約切到90粒
9960/90=110.67
110.67/.8=138.75 (20%封裝同測試成本)
138.3375x2=276.675 (amd 50%毛利率)

16gb gddr6 顆粒成本:

9,253x16=148.048

ssd nand flash顆粒成本(唔連控制晶片):

trendforce同其下dramexchange,算係係記憶體市場研究幾有威權性,留意單位btye同bit,8Gb=1GB
2.96x32=94.72
94.72x0.7=66.304 我做左一下校對,打7折
點解係計1TB因為我認為SONY用一部份做模擬slc cache,所以佢公佈係825gb

所以如果周邊成本無上升既話就會係下面呢個價
276.675+148.048+66.304+20+28+35+40+18+6+9=647.027

但係我可以幾肯定周邊成本無可能唔升,唔係講緊通漲,所以唔好話我講廢話

因為當年PS4 TDP係130-140W,HD7850就係130W

5700XT TDP係225W,PS5雖然好似話有個PMU電源控制單元會慳左電但係我相信個TDP唔會低過200W

所以大至火牛,細至底板上電壓晶片,MOS,電容電感成本都會增加(雖然10-20美金以內既事)

仲有耗電加左小不免散熱都要加強,如果跟XBOX咁用均熱板vapor chamber個成本又會高好多

仲有上面提到NAND FLASH 控制晶片市場上幾蚊美金就有,但係SONY個發佈會話係訂制既,加上行PCI-E 4.0

仲有可能會用WIFI 6 AX晶片

夾夾埋埋可能30-40美金?甚至更多

最後方法二既估價會係699美金

蝕賣不如dom多d錢整獨佔game 可能收益仲大

都係打得太長

我所有PS都係買第一水, 第一水好似反而用料好少少.

利申: PS2-3000R, PS3 60G, PS4 熱感制(冇壞冇陣碟), PSP 1000水貨日本制, PSV 1000.

兩部手提機到而家仲開到.

其實我買咁耐console, 手提機, 都無試過真係壞
反而pc捱到3, 5年已經好難
頂多係d手制同埋個開機製壞

網傳499，399喎

對唔住我錯了
RTX3000系列咁撚閪平 如果PS5咁貴真係無咩必要買

留錢買RTX3080

可唔可以對應番ps4 game?

nvidia 咁勁，ps5 分分鐘3060 既性能都冇
對nvidia 黎講， ps5 只係低階機了

3050就差唔多

應該家用機都係3-4千頭

老黃應該知新世代機張會賣幾錢

所以先定呢個價黎對付

應該美金400到500左右

但都有可能賣399，ps4 slim停產，pro 減價頂左slim個位

大約估計ps5 開賣時只有3050-3060 性能
好大機會係$399 數位版 $499光碟版

今年開始4K 年代要普及化

長知識

ps3 係災難級訂價 所以唔會係599
但未計通脹 所以應該會係599/649 呢d 位

Nvidia 轉用Samsung 8nm 睇黎台積電 7nm 應該真係無降價

所以我而家可以鐵膽話ps5無可能做到499美

裸跑會唔會直播？

日日都係屋企裸跑

我明白上面幾位巴打諗緊乜，大概係話今次nv rtx3000勁左咁多，amd 都要降價？

但係要講番今次nv 轉會用samsung 8nm，或者應該講係samsung 低價搶單

Samsung 8nm其實係10nm改良版黎，就好似台積電16/12nm既關係咁，係3年前既技術黎，一定無台積電7nm 另外加上

台積電7nm 係有一堆大客既單，samsung 8nm 得高通d上代中階soc 用，所以個價錢差好多

我諗三叔報可能同台積電12/16nm差唔多

我地諗緊睇你裸跑

無機會嫁啦

3070先$499仲覺得ps5可以$799?

樓主可以去裸跑

而售價將定為光碟版 $499 美金（約 $3,992 港元）及數碼版 $399 美金（約 $3,192 港元）！

比想像中平但首發陣容非一般的弱
希望佢出一個向下兼容既list

講左ps4基本上全兼容

聽住先

sony講測試左4000款ps4 game

次次都喺同PC比
從來console靠賣game賺錢。再加上週邊。
PC每個部份都唔同廠，game錢又唔會分返比hardware廠，跟本喺兩回事。

公道d, 官方link先計，大家都想睇佢裸跑，一陣柒左佢跑完你係咪跑返

佢戴左頭盔話屋企裸跑

到時上佢屋企睇佢跑

399

睇唔明
樓主咁好心機打兩版字

呢d 鳩up 消息唔評論

多謝你

買ps4得

垃圾ps5

你咁問同問samsung s20 減價而家先5000，iphone可以賣成萬蚊？

其實上面都已經講左

一粒晶片既價錢就係睇代工廠既晶圓報價，再睇設計公司想要既毛利率

Ps5 xbox 係用台積電7nm ，台積電7nm係多客非常搶手既製程，所以貴

Nv rtx 3070用Samsung 8nm 過時無客所以平

就係咁簡單

又用iphone黎比

你係咪覺得AMD年尾出既新顯示卡, 同PS5同等級既賣價會同3070差唔多?

唔會出到張打到3070呢個位，只會係399美金位

399美金位係同XBOX既GPU同級定PS5 GPU同級?

疫症冇得旅行仲唔開到貴一貴咩
我估899 美金
賺盡都大把人買

一定會高過ps5, xbox 都應該會高過，唔係既話無得同nv 競爭

咁xbox同級299, ps5 同級199?

分析到AMD同PS5同級既顯示卡賣幾錢未?

你是誰?

點知

要估就會係300-350美，249-300美

應該唔會落到200美，因為個分水仲係好明顯

即係同PS5同級賣300-350定249-300?

Xbox Series X $499

$499
咁PS5 應該 $449

佢係屋企裸跑呀，一早就戴曬頭盔。

499一定買

準備直播祼跑未?

垃撚圾

都未公佈個個真係當已經賣緊499

又係果d所謂內幕消息

Xss係官方賣$299

xsx俾盡你咪$599

有咩分別？

拎console同display card比已經錯晒啦

你不如睇下psn+ active user vs steam active user比下個數
再睇埋steam最多人係用咩價位嘅display card

nv加價加到on9 d人都受，係因為高階display card你冇得揀啫
console我唔買你我可以xbox，更甚至switch
好多game都開始下放到switch上面
switch連witcher3都有得玩
呢一班人唔係你地硬件撚要無限咁追pixel追特效追fps，而廠商都知，所以先會有switch版witcher3嘅誕生

講得簡單d
樓主就係拎display card個價去估console嘅價錢
nv推高個價佢就on99咁估高console個價
但係根本冇理過佢地target audiences 根本係兩班人

xss冇得入碟，冇4k畫面，同埋ssd得512GB

計咁多野咪又係睇xbox賣幾多錢

Xbox 賣到499唔通ps5都要699咩，
我訓身轉xbox

又講大數據

Xboxsx 都未公佈

咁都叫大數據
純粹就係講邊個客群最多，就係要就住佢地去定價
不如咩都唔講齋望住xbox個價定好唔好？

樓主就拎nv 個價+一大堆唔關事嘅野講到咁長篇

我幾時拎nv 個價黎講？我都係拎番amd 張5700xt 黎講

全部都係利益關係黎

我之後有計條實數出黎

家用機賣點平 就算4K黎臨都係 用咩技術都好

唔係樣樣好似pc咁計 佢成本點 加上黎一定唔至幾多

好似老黃20系同30系 咁樣玩法 你都估佢唔到

有参考就易估好多

xss 299 ps5無碟版唔會貴多過20美金
xsx 應該399以內 ps5亦唔會貴多過20美金

我side bet ok?
如果有一部係500以下 你打飛機直播

XSS同PS5差好遠wor

ps5跟住xsx 都係449-499多

btw 700美金你都夠膽出黎講既

估錯咁點先，屌你老母

柒左就潛啦樓主

Xbox ss 賣299，照你個估法 ps5 賣799即係Xbox sx 都賣唔多，你係m記會唔會出2部爭500美金既機呀

岩牙清

你跟蹤我~!!!

Xss 低配版黎

低配唔係新機呀!

BTW

SIDE BET呀

嘩 好叻

XSX $499

台灣微軟今（9）日正式宣布，次世代 Xbox 主機「Xbox Series X」與「Xbox Series S」確定將於 11 月 10 日同步在台推出，建議售價分別為新台幣 15380 元與新台幣 9480 元，預定 9 月 22 日起開放預購。

Sony會係同價位定平D呢

樓主裸跑未

ps5貴過xbox=自殺

喂分析師係咪仲799呀
賣貴xbx 300美金咁叻呀

SIDE BET呀

推

裸跑呀
直播呀

樓主你差我1t usd, 咁快潛左水？

lm

樓主潛水了

你正職真係做分析?

$3980/ $3380 digital 版

去到$4千中 我都會買

買部濕尻中階電話 都$3千中喇

一部機玩4/5年 仲平過比上網月費 唔差在個一百幾十 比到我娛樂就得

但話時話2邊都未公布 跟機布咩next gen 獨佔驚

樓主上水未

Xb hk都公佈
樓豬上水未

上水找數啦樓主

柒到應

咁事實上樓主未輸嘅，家陣係 XBox 嘅售價咋嘛，可能 PS5 真係賣 799 呢

有可能啦
咁索尼同當年xbone自爆有咩分別
又貴又廢

笑到仆街
仲話非鳩up

人地分析師黎,公開計算過,你班友乜都唔識仲夠膽笑人

分析咪同算命佬一鳩樣，噤準就唔洗做啦

事實睇成本估算ps5的確會比xsx貴嘅
所以遲遲未公佈售價都係因為咁先要睇住對方嚟食
不過唔使睇對家都知賣貴過500 usd等同自爆

仲夠膽話799先好嘢

啱，分析師估799美金其實好合理

睇黎真係要輸

It’s ain’t over till it’s over

樓主799買Ps5

console 賣4000以上已經on9

不如又分析下點解xbox可以賣咁平？

定係樓主俾人炒左？

Xbox series X正式公佈為499美元 十一月十日發售

好似見到裸跑

有咩On9
紅白機年代都成千五 199.9USD
無錢窮撚扮自己係potential customers 先係On9
呢個年代幾千蚊都俾唔起

估唔到ms 玩到咁大

粒apu 貴一倍以上係肯定，但係gddr6可能有少少高估，因為我無預計到micron 同nv rtx 3000同步發佈左隻gddr6x，所以gddr6一定程度上會降少少價

其實睇d周邊用料果塊巨型均熱板，同cnc 鋁都估到xbox sx 成本會高好多，今次ms 玩到咁大，sony 無得唔跟，我都打定輸數

499無game玩買番黎打飛機都抵

其實人嘅行為邊有得咁理性分析
身邊大把fd
屋企冇遊戲機，就黎電腦都冇（冇時間玩）
但係個個月都課幾pack嘅
大有人在

好多人黎講
用唔著=唔值錢=貴

我跟據過去經驗同硬件報價去分析，只係估唔到ms 肯蝕咁多

Btw 幾平買左番黎無時間玩先係最慘

有邊代PS 分析師唔係話PS會加價

笑撚左
係你一廂情願覺得D零件價錢一定要大過發售價咋

樓主打咗成千字嚟證明自己on9

我就等睇樓主被BINC

除咗任天堂,其他係蝕住賣

399-499係極限

蝕住賣都唔會蝕太多, 係有人用零售價計先差咁遠

其實大部分人會買多個手制 個度應該可以唔使蝕 仲有賺

緊係有賺啦

係咪可以用返ps4掣

ps4 game先得 新一代game唔得

諗住買少個掣
有廿週年掣同500M掣
想買掣留返特別版掣

樓主燈神
我代一眾窮苦console peasant 感謝您

留名先
遲D先笑你

食米唔知米貴我從來無懷疑過sony 同 ms 對console 既愛

一陣公佈埋成本價可以再bin多次你屍，愛你老尾咩，人地做生意計好曬點樣賺返啦，搞手打個和為大家開心咩，你都on99。

首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據

講出黎自己有無笑

樓主都算係咁 搞到咁都唔潛水

幾十年黎不嬲都係console還console
gpu還gpu
拉埋黎講已經錯撚晒
只係你d高階玩家因為可以兩邊都玩到一樣嘅game以為兩邊係有絕對嘅關連

實情係唔好話可以run game嘅gpu
大把人屋企都開始連pc都唔要
就算用都用文書laptop/煙條nuc之類
就算宜家wfh熱
你砌部desktop都仲要另買mic同cam
ipad/laptop部機本身就有

以前冇得直接比係因為架構唔同
但而家同樣係用x86
講緊console都係用amd rdna2
你可以自己喺市面買到張相同架構嘅Display
唔同以前係完全訂制嘅spec

以前可能會，而家覺得我未加首席已經係謙虛左

樓主話D廠商唔會蝕住做生意
同PS3 PS4個策略完全唔同呀
你係咪要反駁首席分析師(自稱) 既話

我已經講左而家兩部console 都係用pc 電腦既技術

一句到尾
你砌唔砌到部黑ps/黑xbox出黎？

先唔講ps4呢幾年玩過嘅game求其up隻game你pc到宜家都仲未有得玩
而亦都有d game係調返轉，例如flight sim

console俾用家嘅
唔係單純隻game
係成個package
「隊隻碟入去拎起個手制就玩得」

pc?
開唔到game，話我有野未裝未update
咦我c drive唔夠位裝game?
點解玩玩下會爛畫面？
點解玩玩下會藍畫面？
點解一入game就彈？
畫面好疾呀要點set？定係要換display card?

當有人問想要多個LAN port而仲有一班on9推個RJ45 spliter出黎唔知真膠定假膠
咁嘅IT環境之下

你真心覺得pc同console有拉埋一齊黎講嘅意義咩？

我一個輸，換黎console 玩家贏都係值得

只係怕sony 吃不消 ms 就大把錢就唔洗理啦

一定係MS錢多想開善堂

笑撚左
你輸唔輸 都對個console玩家冇影響
你以為自己真係燈神呀?
你輸人地先有得嬴?

你輸都要找數先得架

console要賣生態獨佔game就一定更多 冇得比
但事實而家用steam裝game咩dependency都幫你搞掂
彈game 藍畫面呢啲情況已經好少見
console一樣會有三紅彈碟呢啲情況出現
兩隻體驗嘅分別已經越來越細
要格硬攞啲極低能嘅人話佢地蠢到只可以玩console咁冇得講

你係咪仲停留喺十幾年前，而家用steam基本上冇乜你所講嘅問題，成年件事user friendly左好多

索尼巨硬高層mon post聯手合作想睇分析師裸跑

用宜加既價計幾個月後出既機既成本已經錯晒啦
唔通nvidia 一個月後出張有2080ti 性能既3070 ,你話宜加2080ti 賣緊$999, 所以冇可能平過$999,
科技會進步，幾過月後ps5 既性能其實只係中低階機

呢D 十幾年前既問題，宜加真係好少見
反而ps4 想開機玩，會話你部ps 個系統要update , 搞完一輪又reboot 又成，唸住入game , 隻game 又要update, 最後搞成半個鐘先玩得

你地自己諗一諗，會pc gaming仲要追display card玩新3a大作嘅人係d咩人先？
唔好拉埋嗰d部機夠玩lol就ok嗰d落水先得架

pc gaming門檻有幾高，係因為你地熟所以唔覺啫
其實可以話某程度上宜家仲複雜過以前
同代但唔同性能嘅cpu,gpu,ram
唔同resolution，refresh rate，色域嘅mon
配埋就千千萬萬種變化

十幾年前？推得郁又順就ok架啦

唔講價錢
淨係要去做research 買咩hardware先配合到你嘅要求
已經嚇退左一班人

買廠機？
用一個console 4倍以上嘅價錢去買部廠機為左打機？
仲要打左兩三年之後推新嘅3a大作力不從心？

你講到壞機要維修
幫過人砌機都知不嬲電腦嘅大把手尾啦
ps4你壞咪拎上sony囉
最多叫你換底板
唔洗事先google下邊間係黑店邊間整機好喎
起碼唔駛怕俾人換左d二手貨俾你呀
定係又係買廠機？

最後，唔識嘅人就係唔識
就算講console，黃金咪又係咁多人幫襯
你打開機，去黃金買game買機，會去某兩間以外嘅舖咩？宜家狗源都blacklist埋添啦

但係，唔識嘅人都可以打機掛？
咁console一定係佢地嘅選擇
而呢d人，一定係最多嘅一個族群
pc gaming 3a大作？對佢地黎講某程度上都幾天方夜譚

對住呢班人去定價，先係廠商要去做嘅事
近代console歷代開頭都係蝕住賣（老任除外）
貴機唔係冇，你去睇下youtube睇game機大戰就知貴機永遠冇好下場
所以我先會覺得樓主用gpu去reference console價錢係絕對錯

都唔駛一日
xbox series s個價已經大大巴打到樓主訓左喺度啦

利申打左三十年機，我打機啫，唔係分析師
ps5一出，原價幾錢都好，原價買到一定買

樓主你差我筆數幾時找呀

用得console 4倍價錢砌既機唔會2-3年後大作都玩唔到囉
捱到呢代console完都仲得啊，除非佢壞

講緊廠機呀大佬
有冇睇文架？
點解我要講廠機？
咪就係砌機好難搞囉
壞左又冇人幫你整
落黃金驚黑店
去法奧又要上連登先有客服
但係唔知點解你地又會覺得好似去超市買薯片汽水咁易
實情就係好似落街市買菜咁其實唔識揀好易買d唔好食唔新鮮嘅菜
一餐半餐冇所謂，宜家講緊一部幾千蚊用幾年嘅電腦喎大佬

廠機就是旦一張xx60唔過萬都挨近啦
你夠膽講三年後仲可以3a大作爽玩？

一直就係想講console同pc高階gaming係兩個生態
console要做嘅市場係一般家庭大眾
我夠膽講9成有console嘅人係唔會諗用pc打機

其實你地咁每兩三年換一次電腦嘅人好少架咋

960都5年仲玩到堆大作
1080p中畫質40-50fps左右

咪玩啦
我用960玩farcry5 中畫質lag到喊

睇你點定義lag啦, 45-50fps左右, console都係30fps姐

我係直頭lag到freeze左畫面幾秒
唔知係卡問題定cpu/ram有事啦，總之pc打機好多野搞

過熱，你可能好耐無清塵

我le d返工已經辛苦, 放工仲要做工程師, 攪部pc先打到機, 真係咪攪.

ddisplay ram 同 火牛依家易壞到仆街, 要搵咩壞都要半日, 要買野再整又半日. 依家衰到未過保養d 野就壞, 買新又唔係, 扲去保養 都唔知攪幾耐

隻新game 出又要攪下driver, 入到game 仲有班外掛

R6 都窒下窒下玩唔到，講呢d
隻AI少女 20fps都唔知有無

明白既kelvin......

其實可能係你砌機果時去錯黑店，如果用大牌子野而家已經係好少壞

Amd display 卡要煩driver 問題，ram 牛多數係雜牌先易壞

點解ps5會比xsx貴
睇個料好似xbox勁啲？
不過xbox出到499
Ps5出得貴同自殺無分別

9月17係咪樓主裸跑日

PS5 手掣，SSD, 散熱， size, 每樣貴少少都喺返度

認真你就輸了

人地叉箱最平都賣2千幾，ps5賣5000？你係精明消費者會買邊部

係咪擺明搞事
之後就話xb粉成日踩ps

sony手機姐

樓豬會唔會一路跑一路大叫

SONY已經覆埋

良率得50%講得出口嗰下先好笑

唔好推

樓主出黎未

找數未，你side bet果啲快手找

分析獨到

柒比

請著你做分析師果間公司就真係賴嘢

首先我係一個分析師

OK

放過佢啦，唔好再推啦。

樓主呢

有冇人拍片

sony只求打個和

邊間公司請著你呢D on9仔做分析師?

有料

on9

我開頭都唔覺得會平 直到出左rtx 3080 3090個價我就信ps5做到

估你老母

499
399

大家唔好推啦

找數啦

推下先

我個399 同499嘅橙呢

等睇走數廢人

大家唔好推牙

7到

打咁大篇野
結果撻晒Q

呢位巴打咪準囉

樓主係咪漏咗講799可以買兩部

鐵膽呀!

太長無睇

Push

Bin c

PUSH

黎朝聖

sony肯定有睇樓主個post先定價咁平

公開計算PS5售價肯定唔會平過5000蚊,我估係799美金

#51 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

lm先

準撚到

估你老母返去含撚啦

跑！

中呀 樓主好波

我既方法有兩個

幾時都話做人最忌太有自信

首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據
首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據
首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據
首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據

你分析完都係無野好做

樓主我破產價賣你599

大數據

專家真係吔屎大

等睇裸跑

絕對無可能

裸跑未？

兩粒chips成本價已經唔止呢個數

買到

支持裸跑

amd供貨俾班notebook廠嘅cpu平過市售好多
console呢邊再壓低一截唔係無可能

我反而覺得SONY唔夠狼
冇碟其實可以再平啲379,甚至359都得
玩家買賣唔到二手,買多幾隻正價GAME
一隻都50美金啦,就算第三廠,斷估SONY都抽水3成
嗰100美金差價好快收得返

你個名好岩用係呢個POST
樓主直頭發神經

潛水了

沈

人呢

sony唔聽樓主專業分析賣799，一定好快會蝕死執笠

可能炒價會去到樓主個價呢

Msrp比街客睇 實際廠商供貨價可以低至msrp 3成 甚至更低 買得多未平囉 除返開研發同運輸成本

喂分析師
你係咁撚勁唔使係連登鳩噏啦柒頭

binc了

遊戲機係靠game賺錢唔係hardware，方向錯曬

bin c

binC

政府冇講錯，d專家都係癈噏

首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據
我係每一個環節都會深入研究既人黎

799

樓主 你知唔知你衰咩

幾時跑

裸跑了

勁！

收到

樓主皮已收

係，佢地寧願初期賣一部蝕一部
吸引班game迷同搶對家生意先
賺嘅係人氣同話題性

之後再係其它方法揾收入
慢慢打長線，計長期銷量回本

打咁多字

但xbox個pricing model真係唔識睇，賣game好似仲燒錢過console咁（gamepass+ea pass）

其實都係digital（虛擬）野，無話燒唔燒錢。
以為你擁有一隻game，錯了
其實只係擁有暫時玩佢既權利。

喂傻閪樓主出黎分析下Sony要蝕幾多億

弱智狗 樓主 出黎回應下啦 屌你老母 死廢柴

首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同

起身未

bookmark左呢個post就係為左今日

無人明你喎

Bin 下屍先

Sony都唔明佢

睇 SPEC 毒撚就係呢啲，口講一大堆野以為自己有晒數據說服人地但根本成件事重點唔係係嗰度，捉錯用神。
啲 An 俠都係呢類人來

樓豬，我準備好睇裸跑喇

我都係

Sony 都唔明

真係唔好信分析師

首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據

分析唔中會唔會冇得撈

一夜間化身成為鳩up分析師

好專業 sony一定係睇過你個post先定價錢

記得呀
快D找數

樓豬好波

神算子

經過ps3 教訓仲邊敢賣得貴丫

好在樓豬燈一燈 多謝

鞭！

柒到爆

出黎回應下

又有潮文 同[認真，匯豐30蚊呢個位好難再穿，原因如下]一樣

LM睇賓州

分析屍樓豬

樓主

留名等找數

留名睇樓主賓洲仔

USD 399/499
樓主找數未

想修改下做遊戲台潮文 樓主可唔可以執執佢

太長冇人睇

正一傻鳩

唔潛了 on9真係蝕住賣

拎曬啲資料出嚟燈

維園見

分析師喎

打成段野 原來係廢既

ching hoball

首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據
我係每一個環節都會深入研究既人黎,我亦都可以公開我既計算方法,同參考既數據同資料,如果有錯都可以提點下

我PS4唔係第一水，但都係咁彈碟。不斷嚮，煩撚到仆街。

手機遊戲根本係遊戲界毒瘤

你果個係咪無實體製? 係無既話都係第一水

樓主你裸唔裸跑話之你，但麻煩你找一找612條數

我打賭PS5唔會賣平過500蚊美金,有無人落注?

#80 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

連登分析師 = 鳩up師

樓豬係分析師, 我係鞭師

Binc

所以話信埋啲專家分析師真係食撚屎

找數啦傻仔

第2水 1106機型都會彈

最平又唔係賣499, 係賣399, 輸都輸得心息啦, 去捐錢啦

on99磚家
用下腦都知啦
console 不嬲都係三四千蚊左右

垃圾

永不遺忘！

佢係有個制，但禁唔到落去，算唔算實體制？但我買左幾年炸喎

ps5都得

知唔知你衰咩
衰太有自信
你平時既分析一定比呢次好

香港官方出埋價啦

【迎接次世代】PlayStation 5 主機 11月19日於香港隆重推出！
PS5 主機【HK$3,980】| PS5 數位版主機【HK$3,180】
明天9月18日中午12時起，於指定官方銷售點 [網上/零售商店] 接受預購

找數

係

好有型, 好唔天真

罪大唔跟專家教路，要執笠了

首先我係一個分析師,係硬件分析已經有十年經驗,我同果D鳩UP分析師唔同,我唔係淨係睇大數據
我係每一個環節都會深入研究既人黎,我亦都可以公開我既計算方法,同參考既數據同資料,如果有錯都可以提點下

傻鳩分析師

上水啦

樓豬是咪柒到消失左?

出黎睇下而家幾錢

全部同我企起身！

呢啲咁的專家 食屎啦

我笑撚到癡線

希望樓主回應下, 索尼冇聽你呢個專業分析師講真係罪大滔天, 可唔可以分析下罪大幾時執

呢位分析師後來見勢色唔對，縮咗沙落500 USD，點知都錯

打賭PS5唔會賣平過500蚊美金,有無人落注?

多得樓主專業分析，PS5 先冇加價

好似啲股票分析員咁，講到有文有路都係錯晒

笑左

有冇人有西瓜

唔好比佢沉

樓主一時大意講漏咗

7000係全套，連埋多一個手制 無線耳機 遙控 叉電座 鏡頭，共6500

所以樓豬分析師好厲害

痴線好撚pro
連咩係無廠半導體公司咩係晶圓都有Q&A

首先 我係一個分析師

柒過我蘭Si

首先 我係一個分析師 我已經分析到樓豬已經柒到縮返入老母個閪到

走數撚

明白既kelvin......

樓主數口仲勁過SONY

其實樓主係計岩成條數
只係sony為左對付樓主，將個零售價降低
樓主/sony兩邊打呢場商業戰都打得好漂亮

Sony就算晶片良率差都照賣499。呢d就係市場競爭必要既犧牲。專家食屎啦

樓豬係咪好高成就既分析師
Sony為打擊佢 不惜一切

索尼就係想樓主身敗名裂

Sony應該抺一額汗
差d比樓主既分析報告玩殘

好撚柒呀

唔好推啦

暫時遊戲台最柒既post

索尼以本傷樓主，可恥
但係樓主找埋條街數先

分析師潛到入地核未

樓豬係咪"有分析指出" 個fd

留名鞭屍

入嚟睇吓樓主有幾柒

連燈分色屍

講得好！留名先

中呀 , 樓豬好勁

朝聖

幾時找數

專家食屎啦

好似中學accounting咁 計完一大輪錯撚哂

499入面估中99，中左1/3

？

遊戲主機一向都係蝕住賣，再喺遊戲、版權、會籍賺番返嚟

hi?

入嚟參拜

勁到

LN咪走數

重要錯誤之：售價基本上上唔係用成本去計

1 你出糧你老闆唔會走去計你衣食住行幾多，你自己都會睇埋人工以外嘅工作量大假醫療福利等

2 你計成本唔去計埋佢啲人工呀R&D呀果啲？

3 因為你要買遊戲所以佢半賣半送比你又點話，同啲影印機租機差唔多

太多太多

Ok

Lm

唔係賣499.99咩

數學家 !

係跑就快
過多排天氣凍就辛苦

留名睇走數

睇人碌柒真開心﹗

專家食屎啦.jpg

專家!?

收唔收徒弟
想跟你學分析

咁大篇文仲以為好準

鞭屍

連仔出post bin 你 c 有咩感想？

樓主咁就一世

lm走數

好勁

專家 幾時可以跑得？

通常第一水D機會有缺陷

唔好推 thx

柒ed

唔好推啦 樓主好慘

見你分析得咁詳盡，俾你半祼啦⋯⋯

著衫唔著褲

笑死救命

每買一部 樓豬貼多三舊美俾SIE

預訂程序：
1.入電話號碼
2.入驗證碼
3.撳提交
4.再撳多次確認
5.完

好似係

樓主加油
使唔使幫你開Live?
上次連登巴打找數都有開live

秒速潛水

出黎啦分析師 排你老母條隊由上水排到新界啦

sony蝕到破產都要樓主出醜

Admin 可唔可以幫手開1001

LM

Hi，分析師

林奠: 所謂專家

首先我係一個連登師,係連登膠po已經有十年經驗,我同果D鳩UP連登師唔同,我唔係淨係睇大數據
我係每一個環節都會深入研究既人黎,我亦都可以公開我既計算方法,同參考既數據同資料,如果有錯都可以提點下

LINKG 精選

推到上熱門

好撚柒

一出就買買買

由上水排到深水埗喇
BTW 上水咪新界囉

咁大篇野原來係出黎柒

太長
如果短啲一定成為最新潮文

樓豬係唔係估緊大陸炒價

首席分析師

為咗班窮撚連登仔都買得起
樓豬甘願裸跑

首先我係一個分析師,
係硬件分析已經有十年經驗,
我同果D鳩UP分析師唔同,
我唔係淨係睇大數據

新潮文？

神post留名

首席on9閪

到時Ps6
可以瘋的貼依個潮文

媽呀 樓主好柒呀

樓主裸跑通知聲
我實捧你場架

提點就話你唔認識個市場

大家會買入碟版定digital

無碼thx

笑到仆街吹到自己咩超級分析師

連登真係好多專業人士

Ps5 pro得唔得

鳩UP師

走數死全家
推

炒價 799 USD on top thanks

裸跑留名

Sony 你好野

直頭係專業精準嘅分析
你同樓主可以自封為硬件王，分析王

樓豬，跑未

真。最強終極首席分析師ex.(改)

搵我做咩事

樓主可唔可以計下共產黨仲有幾多年命

碌咗個橙入嚟

係你柒啫

樓主想幾時喺邊到裸跑

我黎bin c既

潮文

運動場開返曬 你跑未姐

以我多年嚟分析找數po嘅經驗話我知 樓主係絕對唔會找數

利申：業餘分析師

你都算係咁啦
柒左都冇潛水

我好欣賞ms 同sony 咁進取

499又真係買唔到喎
唔係要比多0.99咩

跑未 講咁撚多
笑撚死人

究竟Sony今鋪會蝕幾多錢

幾時裸跑？

諗住去邊跑

sony蝕住賣都唔係新鮮事
跑啦

炒到799就有

跑未

樓豬

仲係度扮傻9up

麻煩找數屌你老母

樓豬好慘 十年分析師尊嚴無哂
記得找數

自己柒就柒啦
大分析師

首先我係睇ig見到lihkg串鳩你先入黎睇，我睇ig都有十年經驗

樓主找數未

找左一條數，仲差叫條裸跑數

洗撚你條垃圾 失敗低賤狗欣賞咩
返屋企執骨啦

入嚟BIN C睇走數

找數啦仆街

binc

樓豬bb好慘

屌你老母笑揀死人咩

找數啦
就算香港賣得貴過美國都只係3980
連4000都唔過

分析師
想跑咪出聲囉攪咁多野

識硬件價
屌 sony一定係mon左po
蝕住做都要做鳩樓主

咁sony係咪蝕住做

side bet添呀
跑x左先講啦

死廢柴 垃圾 找數啦 屌你老母
死on9仔 開埋d廢post 以為自己好撚醒 死弱智仔

根本就係sony高層寧願蝕到死都想睇樓主裸跑,肯定係gay嘅

你找數未

樓主做個找數真漢子啦

當年ps4 even switch出個時都係賣一部蝕一部架啦
係驚錢到cup番架條數
你唔平賣啲機 點會有人買驚呀

屌，依個就真係分析師
樓主都on 99

收皮啦pc master race

樓主唔爭在估咩新game賣 $70定$60

趁天氣未回凍好找數啦

真分析師，ching好野

推翻上熱門

連仔都要開post恥笑，入黎留個名

留名等睇找數

唔係好撚叻嫁咩。
潛水呀

邊度？

睇下lihkg IG&FB

見到啦

太多字，但睇咗啲重點已經笑死

嗱，樓主我撐你，呢獲一定可以炒到去$799

慳d啦屌你老母扮專家

人地洗撚你欣賞咩
找數啦

好佩服樓主個種厚面皮，由一開始已經不停俾人反駁，佢都係一副你班友唔撚識野嘅態度
到而定同佢估嘅相差十萬九千里啦，就講到好似係sony痴撚左線咁，總之估錯唔關佢事，係sony戇鳩啫
咁撚厚面皮嘅人真係少見

如果佢話計首日/首月 炒價 就唔洗輸

睇個勢首幾個月都有得炒

幫你推埋上熱門
找數啦

唔推

跪拜區

真

拍定手先啦，我讀drama㗎

樓主原來得個講字，唔撚找數。
食撚屎啦專家。

笑撚到仆街

專家食屎啦.jpg

獨到呀你

屌你老母扮專業行撚開啦

打咁撚多字咪又係錯

走數？

留名睇找數

我諗如ps5早過xbox公報售價，ps5可能真係賣貴過499美金

另類既毒撚最忌有自信

留名睇找數^_^

7你老尾99

唔識既會以為樓主好勁
有DD常識既都知樓主係on9 仔一名

糞色屍你好

?

想知樓主你係 你自稱分析師係係講
你係黃金商場鋪頭到做，有多年買賣硬件既經驗
定講緊你係 research analyst covering 硬件industry

睇你似係黃金鋪頭多d

戇鳩樓主扮專業原來又係鳩噏留名等睇走數

岩岩跑完跑到身水身汗沖番個靚涼先

邊到跑, 圖呢?

預定唔到PS 5嘅你，會肯以幾多錢入手呢？

過硬5000蚊
炒價

無詳細睇，不過想問下你篇文係做乜鳩的

如果俾人起到你開依個post
應該之後都唔會有嘢做

分析師: sony蝕住賣

收皮啦屌你老母死廢柴食屎狗

連登仔又燈

出po 出到咁撚威
點知又係柒

仆你個街喺公司睇到笑出黎

留名先

樓主而家係咪成碌啫咁龜縮係屋企分析緊用咩小學雞方法黎走數賴皮！？

連登新職業 預言師

屌你老母臭閪 垃圾狗 找數啦
唔係就死撚返入你老母個臭閪度啦
死弱智仔

喂

樓明支持

裸跑未啊傻仔, 而家柒咗諗住擺低幾個emoji 當無事?

特登入黎參拜你

想知日期時間

唔撚係走數

柒到周街都知啦，找數啦

分析完估唔中方面你應該係首席黎既

fun sick屍

樓主一早計埋炒價

你真係好撚醒呀

幾時找數
唔好走數

一個字得啦 柒

樓主請切

想睇樓主將來ps6專業推測

找數啦撚樣

推機xander

温馨提示：仲有祼跑條數未找

俾我係樓主就永久退出分析界

attention seeker黎啫,你班傻閪越推post,佢越high
我諗佢呢兩日應該長期處於性興奮狀態

都話跑完

sony傳心師樓主：

不如樓主分析下一隻game賣幾錢等我地開心下

799叫啲分析師食屎啦

有無分析過點解搞到今時今日咁既田地？

屌

樓主根本係sony Pr 搵黎既打手，成功製造話題，估高價值，公佈價錢後令潛在玩家覺得抵買，請唔請人

找數啦 死on9仔

幾時跑呀工程師

找數未

找數啦 樓主

找左

Where?

推
樓主棵跑未？

屋企

屌你老母，燈中又唔找數
垃圾

Ryan also claims that the pricing of the PlayStation 5 machines was decided “quite early this year,

分析師點睇SONY年頭已經決定左499$

flag

10年經驗分析師係for小學雞

fun sick c

認同，但你都係其中一個傻閪。
用不推文啦柒頭。

推舊文做乜柒，傻撚左？

打咁多字比下面啦